# avrdude

> Atmel AVR 마이크로 컨트롤러 프로그래밍을 위한 드라이버 프로그램.
> 더많은 정보는: <https://www.nongnu.org/avrdude/>.

- AVR 마이크로 컨트롤러 읽기:

`avrdude -p {{AVR_device}} -c {{programmer}} -U flash:r:{{file.hex}}:i`

- AVR 마이크로 컨트롤러 쓰기:

`avrdude -p {{AVR_device}} -c {{programmer}} -U flash:w:{{file.hex}}`

- 사용 가능한 AVR 장치 목록:

`avrdude -p \?`

- 사용 가능한 AVR 프로그래머 목록:

`avrdude -c \?`
